今日係67暴動40週年！！！！

以往就算是親建制的媒體，諸如亞洲電視，亦會在節目中提醒大家，1967年8月24日曾發生商台名嘴林彬被暗殺事件，而林生前曾嚴詞批評暴徒。

1967年8月20日下午，暴徒在北角清華街擺放炸彈，炸死了8歲女童黃綺文及其2歲弟弟黃兆勳，引發社會公憤；林彬也在節目中痛罵暴徒喪盡天良、禽獸不如，但卻因此觸怒左派組織。據說，林彬當時連日接到恐嚇信，左派報紙更把林彬的名字改為「臨殯」，甚至公開聲稱要置之於死地。

不幸的事終在1967年8月24日上午8時45分發生，當時林彬駕駛私家車途經何文田窩打老道山文運道，準備返回電台，其間被兩名偽裝成修路工人的兇徒攔截。兇手向車上潑汽油縱火，林彬全身著火，翌日傷重死亡，終年37歲，與其同車的堂弟林光海則昏迷留醫至8月30日不治。

事發當天，有自稱「地下鋤奸突擊隊」司令部的組織發表公告，承認責任，指事件是「向林逆作出民族紀律的處分，嚴厲懲罰，以示儆戒」。而當年的「地下鋤奸突擊隊」，被普遍認為與暴徒有密切關係。

儘管案件涉及兩條人命，但警方始終未能把暗殺林彬的暴徒繩之於法，林氏至今沉冤未雪。

數學家

專登計錯架

地下黨所為？